羅哲斯母親及鄰居收香港郵寄匿名信 語帶恐嚇

羅哲斯母親及鄰居收香港郵寄匿名信 語帶恐嚇

英國保守黨人權委員會副主席羅哲斯（Benedict Rogers）表示，他的母親及鄰居收到匿名信件，著她們「睇實佢」。那批信件分別於三月，六月及七月由香港空郵寄出。「這顯然是企圖在我的鄰居眼中詆毀我，並要我噤聲。」

羅哲斯在網媒《赫芬頓郵報》（The Huffington Post）撰寫網誌，披露事件。他指信件提醒收件人，指羅哲斯去年10月被指「干預本港內政」而被香港拒絕入境。羅哲斯的母親6月收到信件，敦促她「點醒佢」（talk some sense into him）。而他不知道發件人是如何找到他母親的地址。

上星期再有信件寄到羅哲斯的鄰居手中，當中包括他最近在「香港觀察」舉辦的活動中的截圖。信中寫道：「我寫這信是向你提供你的鄰居、那道貌岸然的羅哲斯的最新情況，還有他對中國人民和政治制度的仇恨，以致企圖破壞香港和中國的企圖，將是徒勞無功。」羅傑斯已報警，但未能找到發件人身份。

而羅哲斯的鄰居 Paolo Valli 在Twitter發帖，上載了他今年三月收到的一封信的照片。信中寫道：「我寫這封信是提醒你小心你的鄰居羅哲斯先生。我們要求你留意他，因為他最近被禁止 ..... 以顛覆為目的，煽動政治革命並且無法宣稱他外訪的真正意圖。」

羅哲斯經常主動批評中國，亦提倡香港民主，他在1997至2002年居住在香港。去年學民三子被判入獄，羅哲斯在國際間發表批評，譴責有關判刑。羅哲斯亦在2017年創立了非政府人權組織「香港觀察」（Hong Kong Watch），凝聚英國政界人士為香港發聲。

香港民主黨創黨主席李柱銘指，羅哲斯是一個溫和而有思想的人，是香港的朋友，他的人權倡導真正符合中英聯合聲明。李柱銘指特區政府應該認真對待他的觀點，並且必須盡一切努力把那些寄信者繩之以法。